原來泛民冇諗過四個死晒 仲柒下柒下

四名捲入宣誓司法覆核案的立法會議員羅冠聰、劉小麗、姚松炎、梁國雄，全數原審敗訴，喪失議員資格。綜合由入稟、開審及至裁決前，不少民主派人士均評估被DQ議員「一個起、兩個止」，因為四名議員的宣誓表現不同，難以相信會全軍覆沒。今日法院裁決猶如重磅炸彈，殺民主派一個措手不及，更歷史性失去在地區直選的分組點票否決權，補選形勢亦更嚴峻。

由政府於去年12月入稟挑戰羅冠聰、劉小麗、姚松炎、梁國雄的議員資格，自開審至今，泛民不少人評估，只會有個別議員被DQ。有泛民曾向《香港01》表示，相信DQ案會「一個起、兩個止」。另一名議員今午亦向記者指，根據案情估計，劉小麗「死硬」、姚松炎和羅冠聰被DQ的機會是「五十五十」，泛民則普遍預期梁國雄被DQ的機會較小。

怎料，高院頒下判詞指四人均在去年10月12日宣誓無效起，失去議員資格，不少泛民始料不及，形勢比相像中更嚴峻，更歷史性失去在地區直選的分組點票否決權。倘若建制派趁補選前的空窗期，修改議事規則，泛民無險可守。另一方面，補選形勢更波譎雲詭，至今政府會如何安排補選仍屬未知之數，民主派狠批政府打算將新東及九西兩席一併補選，令建制派在兩區各搶得多一席。到底政府最終如何安排補選、何時補選仍未明朗化，民主派如坐針氈，民主派將再召開會議商討對策，如何應對這個比預想中更惡劣的結果。